%\begin{frame}{First Slide Title}{Optional Subtitle}	
%\end{frame}


\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Contenidos}
	  
	\begin{enumerate}
	  	\item
		  	Introducción
	  	\pausa
	  	
	  	\item
		  	¿Qué es la computación cuántica?
	  	\pausa

	  	\item
		  	Transformada de Fourier
	  	\pausa
	  	
	  	\item
		  	Desarrollo
	  	\pausa
		  
		\begin{enumerate}
		  	\item
			  	Etapa inicial
		  	\pausa
		  	
		  	\item
			  	Implementación base
		  	\pausa
		  	
		  	\item
				 Refinamiento de consumo de memoria
		  	\pausa
		  	
		  	\item
			  	Refinamiento de tiempo de ejecución
		  	\pausa
	  	\end{enumerate}
	  	
	  	\item
		  	Resultados finales
	  	\pausa
	  	
	  	\item
		  	Conclusiones

	\end{enumerate}
	  
\end{frame}


\section{Introducción}

	
	\begin{frame}{Objetivo}
		
		Construir una simulación básica de la \alert{transformada cuántica de Fourier} y refinarla para que permita \alert{operar con más qubits}, reduciendo consumo de memoria y tiempo de ejecución.
		
	\end{frame}


	\begin{frame} {Planificación y seguimiento}
		
		\begin{itemize}
			\item 
				\textbf{Planificación}
				
				\begin{figure}[ht!]
					\includegraphics[width=28em]{Gantt_general}
					\centering
				\end{figure}
				
				Total: 291 horas
			\pausa
			
			\item
				\textbf{Seguimiento}
				
				\begin{figure}[ht!]
					\includegraphics[width=28em]{Gantt_general_seg}
					\centering
				\end{figure}
				
				Total: 350 horas
		\end{itemize}
	\end{frame}
	

	\begin{frame} {Infraestructura}
		
		\textbf{Ordenador usado}:
		
		\begin{itemize}
			
			\item ACER N56V
			
			\item Intel Core i7 - 3610QM a 2'3GHz con 4 núcleos físicos y 8 lógicos
			
			\item 8 GB de memoria RAM
			
			\item Nvidia GeForce 630M de 2GB
			
			\item Windows 10
			
		\end{itemize}
		
		\pausa
		
		\textbf{Sistema virtualizado}:
		
		\begin{itemize}
			
			\item Procesador de 4 núcleos
			
			\item 2 GB de memoria RAM
			
			\item Ubuntu 14.14
			
		\end{itemize}
		
		\pausa
		
		\textbf{Lenguaje utilizado}: Python
		
		\pausa
		
		\vspace{0.5em}
		
		\textbf{Librería a mejorar}: Qutip
		
	\end{frame}
		

\section{¿Qué es la computación cuántica?}
	
	\begin{frame} {Computación cuántica}
		
		\begin{itemize}
			\item Nuevo modelo computacional.
			
			\pausa
			
			\item Se traduce en un cambio de complejidad.
			
			\pausa
			
			\item Aprovecha las propiedades de la mecánica cuántica.
			
			\pausa
			
			\item Imposible de simular de forma eficaz.
			
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Mecánica cuántica}
		
			
			\textbf{Origen}
			
			\begin{itemize}
				\item 
					Primera mitad del sigo XX.			
				\pausa
				
				\item 
					Ley de Plank.			
				\pausa
				
			\end{itemize}
			
			\vspace{1em}	
			
			\textbf{Principios aplicados en computación cuántica}
			
			\begin{description}
				\item [Entrelazamiento] Partículas con estados fuertemente correlacionados.
				
				\pausa
				
				\item [Incertidumbre] No se puede conocer todas las magnitudes a la vez.
				
				\pausa
				
				\item [Superposición] Existencia simultanea en todos los posibles estados.
				
				\pausa
				
				\item [Colapso] Al medir el sistema, este se fija a uno de los estados potenciales, destruyendo la información del resto.
				
				\pausa
				\vspace{1em}
					\alert{Esto hace que sea imposible depurar un circuito cuántico paso a paso}.
				
			\end{description}
		
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Unidad de información: El qubit}
		\begin{itemize}
			\item 
				El qubit es la unidad de información en computación cuántica. 
			
			\pausa
			
			\item 
				Es un sistema con dos estados: $\ket{0}$ y $\ket{1}$.
			
			\pausa
			
			\item 
				El estado de un sistema cuántico en notación de Dirac se representa mediante
				$$
					c_{0} \cdot \ket{0} + c_{1} \cdot \ket{1} =
					c_{0} \cdot \arr{ 1 \\ 0 } + c_{1} \cdot \arr{ 0 \\ 1 } = 
					\arr{ c_{0} \\ c_{1} }
					, \hspace{1.5em}
					c_{i} \in C
				$$
				donde $c_{i}$ son las amplitudes que indican el estado del sistema.
			
			\pausa
			
			\item 
				$\abs{c_{0}}^{2}$ es la probabilidad de que al medir, el qubit colapse a $\ket{0}$.
			
			\pausa
			
			\item 
				$\abs{c_{1}}^{2}$ es la probabilidad de que al medir, el qubit colapse a $\ket{1}$.
			
			\pausa
			
			\item	
				$\abs{c_{0}}^{2} + \abs{c_{1}}^{2} = 1$ (probabilidad total).
			
			\pausa
			
			\item
				Al ser un vector de $2^{n}$ componentes para $n$ qubits, la necesidad de memoria para simularlo crece de forma exponencial.
				
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame} {Operadores cuánticos}
		
		\begin{itemize}
			\item 
				Un operador cuántico transforma un estado cuántico en otro.
			
			\pausa
			
			\item 
				Un operador que actúa sobre un estado de $n$ qubits se representa mediante una matriz $2^{n} \times 2^{n}$.
				
			\pausa
			
			\item 
				Esta matriz ha de ser una matriz unitaria, esto es que verifique $UU^{\dagger} = I = U^{\dagger}U$, lo cual se puede demostrar que esta relacionado con que sea reversible.

		\end{itemize}
	\end{frame}

	
	\begin{frame}{Algoritmos cuánticos}
		
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[width=30em]{Quantic_algorithm}
			\centering
		\end{figure}
		
		\pausa
		
		La \alert{principal ventaja} de los algoritmos cuánticos frente a los clásicos es la \alert{aplicación simultanea} del circuito a todos los posibles estados de entrada.
		
	\end{frame}

	
\section{Transformada de Fourier}
	
	\begin{frame}{Transformada de Fourier discreta (DFT)}
		\begin{itemize}
			
			\item
				Se aplica sobre un vector discreto y finito de números reales o complejos.
			\pausa
			
			\item
				La transformada de Fourier discreta es una aplicación
				$$
				\ubmat{
					X = [x_{0}, x_{2}, \dots, x_{N-1}]
					& \mapsto &	
					Y = [y_{0}, y_{2}, \dots, y_{N-1}]
					& \backslash &	
					Y = F(X)
				}
				$$
			\pausa
			\item
				Se define como
				$$
				y_{k} = \sum_{n=0}^{N-1} x_{n} e^{-\frac{2 \pi i}{N}kn} \hspace{3em} k=0, 1, \dots, P-1
				$$
			\pausa
			\item
				Es reversible y su inversa ($Y \mapsto X$) se define como
				$$
				x_{n} = \frac{1}{N} \sum_{k=0}^{N-1} y_{k} e^{\frac{2 \pi i}{N}kn} \hspace{3em} n=0, 1, \dots, P-1
				$$
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Transforma cuántica de Fourier (QFT)}
		\begin{itemize}
			\item
				Se parte de un estado de n qubits $\ketp{}$ y se obtiene otro estado de n qubits $F\ketp{}$ que se corresponde con $\ketp{}$ pero en el dominio de la frecuencia
				$$
					\ubmat{
						\ketp{} = \sum_{\substack{j=0}}^{N-1} a_{j} \ket{j}
						& \mapsto &	
						F\ketp{} = \sum_{\substack{k=0}}^{N-1} b_{k} \ket{k}
					}
				$$
			\pausa
			
			\item
				El cálculo de $b_{k}$ se realiza mediante la DFT aplicada a $\ketp{}$
				$$
					b_{k} = \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{j=0}^{N-1}a_{j} e^{\frac{2 \pi i}{N}jk} \hspace{3em} k=0, 1, \dots, P-1
				$$
			\pausa
			
			\item
				El término $\frac{1}{\sqrt{N}}$ sirve para normalizar el estado resultante y $e^{\frac{2 \pi i}{N}}$ suele tomarse por constante y sustituirse por $\omega$.
				
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Transforma cuántica de Fourier (QFT)}
		\begin{itemize}
			\item
				Por ejemplo, para el caso de un estado de 2 qubits (N = 4)
				$$
				\ubmat{\pausa
					\ketp{} = [a_{0}, a_{1}, a_{2}, a_{3}]^{T} = a_{0} \ket{00} + a_{1} \ket{01} + a_{2} \ket{10} + a_{3} \ket{11}
					\\ \pausa \\ 
					F\ketp{} = [b_{0}, b_{1}, b_{2}, b_{3}]^{T} = b_{0} \ket{00} + b_{1} \ket{01} + b_{2} \ket{10} + b_{3} \ket{11}
				}
				$$
			\pausa
			
			\item
				Calculando los valores del estado $F\ketp{}$ por separado
				$$
				\ubmat{ \pausa
					b_{0} = \frac{1}{\sqrt{4}} \sum_{j=0}^{4-1}a_{j}\omega^{0j} = 
					\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}\omega^{0} + a_{1}\omega^{0} + a_{2}\omega^{0} + a_{3}\omega^{0}]
					\\ \pausa \\
					b_{1} = \frac{1}{\sqrt{4}} \sum_{j=0}^{4-1}a_{j}\omega^{1j} =
					\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}\omega^{0} + a_{1}\omega^{1} + a_{2}\omega^{2} + a_{3}\omega^{3}]
					\\ \pausa \\
					b_{2} = \frac{1}{\sqrt{4}} \sum_{j=0}^{4-1}a_{j}\omega^{2j} =
					\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}\omega^{0} + a_{1}\omega^{2} + a_{2}\omega^{4} + a_{3}\omega^{6}]
					\\ \pausa \\
					b_{3} = \frac{1}{\sqrt{4}} \sum_{j=0}^{4-1}a_{j}\omega^{3j} =
					\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}\omega^{0} + a_{1}\omega^{3} + a_{2}\omega^{6} + a_{3}\omega^{9}]
				}
				$$
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Transforma cuántica de Fourier (QFT)}
		\begin{itemize}
			\item 
				Esto es sencillo de expresar de forma matricial como
				$$
					\ubmat{
						b_{0} = 
						\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}\omega^{0} + a_{1}\omega^{0} + a_{2}\omega^{0} + a_{3}\omega^{0}]
						\\ 
						b_{1} = 
						\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}\omega^{0} + a_{1}\omega^{1} + a_{2}\omega^{2} + a_{3}\omega^{3}]
						\\
						b_{2} = 
						\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}\omega^{0} + a_{1}\omega^{2} + a_{2}\omega^{4} + a_{3}\omega^{6}]
						\\
						b_{3} = 
						\frac{1}{\sqrt{4}} [a_{0}\omega^{0} + a_{1}\omega^{3} + a_{2}\omega^{6} + a_{3}\omega^{9}]
					}
				$$
				$$
					\pausa	\Downarrow
				$$
				$$
					\arr{
						b_{0} \\
						b_{1} \\
						b_{2} \\
						b_{3}
					}
					 = 
					 \frac{1}{\sqrt{4}} \arr{
						\omega^{0} & \omega^{0} & \omega^{0} & \omega^{0}\\ 
						\omega^{0} & \omega^{1} & \omega^{2} & \omega^{3}\\ 
						\omega^{0} & \omega^{2} & \omega^{4} & \omega^{6}\\ 
						\omega^{0} & \omega^{3} & \omega^{6} & \omega^{9}\\ 
					} \times 
					\arr{
					a_{0} \\
					a_{1} \\
					a_{2} \\
					a_{3}
				}
				$$
			\pausa
			
			\item
				Se puede comprobar que es unitaria pues
				$$
					FF^{\dagger} = I = F^{\dagger}F
				$$
				
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	
	\begin{frame}{Transforma cuántica de Fourier (QFT)}
		\begin{itemize}
			\item
				Además, la simulación de la QFT puede simplificarse pues
				$$
					\ubmat{
						\omega = e^{\frac{2 \pi i}{N}} 
						& \wedge & 
						e^{2 \pi i} = 1 
						&\Longrightarrow & 
						\omega^{N+r} = \omega^{N} \times \omega^{r} = \omega^{r}
					} \pausa
				$$
				debido a que
				$$
					\omega^{N} = (e^{\frac{2 \pi i}{N}})^{N} = e^{\frac{2 \pi i}{N}N} = e^{2 \pi i} = 1
				$$
			\pausa
			
			\item
				En consecuencia, por ejemplo para 2 qubits ($N=4$)
				$$
					F_{4}
					=
					\frac{1}{\sqrt{4}} \arr{
						\omega^{0} & \omega^{0} & \omega^{0} & \omega^{0}\\ 
						\omega^{0} & \omega^{1} & \omega^{2} & \omega^{3}\\ 
						\omega^{0} & \omega^{2} & \omega^{4} & \omega^{6}\\ 
						\omega^{0} & \omega^{3} & \omega^{6} & \omega^{9}\\ 
					} \pausa
					= 
					\frac{1}{\sqrt{4}}
					\arr{
						1 & 1 & 1 & 1 \\ 
						1 & \omega^{1} & \omega^{2} & \omega^{3}\\ 
						1 & \omega^{2} & 1 & \omega^{2}\\ 
						1 & \omega^{3} & \omega^{2} & \omega^{1}\\ 
					} 
				$$
			\pausa
			
			\item
				Esto hace que como máximo el operador tenga $N$ valores diferentes.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Circuito de la transformada cuántica de Fourier (QFT)}
		\begin{itemize}
			\item
				Para un circuito cuántico de forma sencilla, es importante conseguir una representación como el producto tensor de n qubits-únicos.
			\pausa
			
			\item
				En el caso de la QFT, esta puede expresarse como
				$$
					F\ket{x_{1}, \dots , x_{n}} = \ket{y_{1}, \dots , y_{n}}
					\pausa
				$$
				tal que
				$$
					\ket{y_{1}, \dots , y_{n}} = \frac{1}{\sqrt{2^{n}}}
					(\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{n}]}\ket{1}) \otimes
					%(\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{n-1}x_{n}}\ket{1}) \otimes
					\dots \otimes
					(\ket{0} + e^{2 \pi i [0.x_{1}x_{2} \dots x_{n}]}\ket{1})
					\pausa
				$$
				siendo
				$$
					[0.x_{1}...x_{n}] = \sum_{k = 1}^{n} x_{k}2^{-k} = \frac{x_{1}}{2} + \frac{x_{2}}{2^{2}} + \dots + \frac{x_{n}}{2^{n}}
				$$
			
		\end{itemize}

	\end{frame}
	

	\begin{frame}{Circuito de la transformada cuántica de Fourier (QFT)}
		\begin{itemize}
			\item
				Puede observarse que el circuito es modular, siendo para $N=3$
				\begin{figure}[ht!]
					\includegraphics[width=25em]{Quantum_Fourier_transform_on_three_qubits_rec}
					\centering
				\end{figure}
			\pausa
			
			\item
				Y en general para cualquier $n$
				\begin{figure}[ht!]
					\includegraphics[width=25em]{Quantum_Fourier_transform_on_n_qubits}
					\centering
				\end{figure}
			\pausa
			
			\item
				El número de puertas necesarias es
				$$
					1 + 2 + \cdots + n = n(n+1) / 2 \Rightarrow O(n^{2})
				$$
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	
	
	
\section{Etapa inicial}
	
	\begin{frame}{Etapa inicial}
		\begin{itemize}
			
			\item 
				Diseño de las mediciones:
				\begin{description}
					\item[Tiempo de ejecución] media y varianza de 10 ejecuciones.
					\item[Consumo de memoria] máximo consumo en 10 ejecuciones.
				\end{description}
			\pausa
			
			\vspace{1em}
			
			\item 
				Diseño de la validación: 
				\begin{itemize}
					\item
						Prueba funcional de caja negra.
					\item
						Independiente de la implementación.
					\item
						Compara que el resultado con el de aplicar la implementación de \textit{qutip}.
				\end{itemize}
			\pausa
			
			\vspace{1em}
			
			\item 
				Implementación de \textit{Qutip}
				\begin{description}
					\item[Qubits operables] máximo de 12 qubits
					\item[Tiempo de ejecución (12 qubits)] $\mu=$7.98 s, $\sigma=$0.14 s
					\item[Consumo de memoria (12 qubits)] 1450.74 MB
				\end{description}
			
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
\section{base\_impl - Implementación base}
	
	\begin{frame}{base\_impl - Implementación base}
		
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[height=20em]{base_impl_flow_diagram}
			\centering
		\end{figure}

	\end{frame}
	
%	\begin{frame}{base\_impl - Implementación base - Memoria}
%		\begin{figure}[ht!]
%			\includegraphics[height=10.5em]{base_impl_flow_diagram}
%			\centering
%		\end{figure}
%		\begin{itemize}
%			\item Consumo de memoria
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(2N + 2N^{2}) = O(2^{n + 1} + 2^{2n+1})$
%					\item[Qubits operables] hasta 12
%					\item[Consumo con 12 qubits] 1131.83 MB
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[Quitp 12 qubits] 1450.74 MB
%				\end{description}			
%		\end{itemize}
%	\end{frame}
%	
%	
%	\begin{frame}{base\_impl - Implementación base - Tiempo}
%		\begin{figure}[ht!]
%			\includegraphics[height=10.5em]{base_impl_flow_diagram}
%			\centering
%		\end{figure}
%		\begin{itemize}
%			\item Tiempo de ejecución
%			\begin{description}
%				\item[Complejidad] $O(N^{2} + 2N^{2}) = O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$
%				\item[Qubits operables] hasta 12
%				\item[Ejecución de 12 qubits] $\mu=$14.74 s, $\sigma=$0.14 s
%				\pausa \vspace{0.5em}
%				\item[Quitp 12 qubits] $\mu=$7.98 s, $\sigma=$0.14 s
%			\end{description}			
%		\end{itemize}
%	\end{frame}


\section{Refinamiento de memoria}
	
	\subsection{mem\_opt\_1 - Operador parcial}
	
		\begin{frame}{mem\_opt\_1 - Operador parcial}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{mem_opt_1_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
%		\begin{frame}{mem\_opt\_1 - Operador parcial - Memoria}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{mem_opt_1_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Consumo de memoria
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(4N) = O(2^{n + 2})$
%					\item[Qubits operables] hasta 24
%					\item[Consumo con 12 qubits] 42.93 MB
%					\item[Consumo con 24 qubits] 1427.06 MB
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n+1})$, 1131.83 MB
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%		
%		
%		\begin{frame}{mem\_opt\_1 - Operador parcial - Tiempo}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{mem_opt_1_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Tiempo de ejecución
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(3N^{2}) = O(3 \times 2^{2n})$
%					\item[Qubits operables] hasta 24
%					\item[Ejecución de 12 qubits] $\mu=19.08$ s, $\sigma=0.13$ s
%					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=1083.12$ s, $\sigma=7.56$ s
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$, $\mu=$14.74 s, $\sigma=$0.14 s
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
	
	
	\subsection{mem\_opt\_2 - No convertir el operador}
	
		\begin{frame}{mem\_opt\_2 - No convertir el operador}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{mem_opt_2_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
%		\begin{frame}{mem\_opt\_2 - No convertir el operador - Memoria}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{mem_opt_2_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Consumo de memoria
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(3N + N^{2}) = O(3 \times 2^{n} + 2^{2n})$
%					\item[Qubits operables] hasta 12
%					\item[Consumo con 12 qubits] 554.88 MB
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n+1})$, 1131.83 MB
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%		
%		
%		\begin{frame}{mem\_opt\_2 - No convertir el operador - Tiempo}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{mem_opt_2_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Tiempo de ejecución
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(N^{2} + 2N^{2}) = O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$
%					\item[Qubits operables] hasta 12
%					\item[Ejecución de 12 qubits] $\mu=15.68$ s, $\sigma=0.33$ s
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$, $\mu=$14.74 s, $\sigma=$0.14 s
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
		
	
	\subsection{mem\_opt\_3 - Operador parcial y no convertir el operador}
	
		\begin{frame}{mem\_opt\_3 - Operador parcial y no convertir el operador}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{mem_opt_3_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
%		\begin{frame}{mem\_opt\_3 - Operador parcial y no convertir el operador - Memoria}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=9em]{mem_opt_3_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Consumo de memoria
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(4N) = O(2^{n+2})$
%					\item[Qubits operables] hasta 24
%					\item[Consumo con 12 qubits] 43.38 MB
%					\item[Consumo con 24 qubits] 1427.51 MB
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n+1})$, 1131.83 MB
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%		
%		
%		\begin{frame}{mem\_opt\_3 - Operador parcial y no convertir el operador - Tiempo}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=9em]{mem_opt_3_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Tiempo de ejecución
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(2N + 2N^{2}) = O(2^{n + 1} + 2^{2n + 1})$
%					\item[Qubits operables] hasta 24
%					\item[Ejecución de 12 qubits] $\mu=$ 15.96 s, $\sigma=$ 0.07 s
%					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=$ 1003.94 s, $\sigma=$ 4.58 s
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[base\_impl 12 qubits] $O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$, $\mu=$14.74 s, $\sigma=$0.14 s
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
	
	
	\subsection{Resultados}
	
		\begin{frame}{Refinamiento de memoria - Resultados}

			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[width=30em]{resultados_memoria}
				\centering
			\end{figure}
			
			\begin{itemize}
				\item
					Mejor implementación mem\_opt\_3.
				\pausa
				
				\item
					Tablas comparativas en las páginas 92 y 93 de la memoria.
				\pausa
				
				\vspace{1em}
				
				\item
					\alert{Número de qubits operables duplicado}.
				\pausa
				
				\vspace{1em}
				
				\item
					El limite del número de qubits es debido a fallos de las librerías matemáticas, no variando aunque se aumente la memoria del sistema a 4 GB.

			\end{itemize}
		\end{frame}
	
%		\begin{frame}{Refinamiento de memoria - Resultados}
%			\begin{itemize}
%				\item
%					Mejor implementación mem\_opt\_3.
%				\pausa
%				
%				\item
%					Tablas comparativas en las páginas 92 y 93 de la memoria.
%				\pausa
%				
%				\vspace{1em}
%				
%				\item
%					Número de qubits operables duplicado
%				\pausa
%				
%				\item
%					Limite del número de qubits debido a fallos de las librerías matemáticas
%				\pausa
%				
%				\item
%					Aumentar la memoria del sistema virtualizado a 4 GB no cambia los resultados
%				\pausa
%				
%				\vspace{1em}
%				
%				\item
%					Memoria necesaria para 24 qubits solo 300 MB superior que base\_impl para 12 qubits (e igual que qutip para 12 qubits)
%				\pausa
%				
%				\item
%					El tiempo de ejecución llega a ser poco mas de 1 segundo mayor que base\_impl para 12 qubits
%				\pausa
%				
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
	
	
	
\section{Refinamiento de tiempo de ejecución}

	\subsection{time\_opt\_1 - Reducción de cálculos}
	
		\begin{frame}{time\_opt\_1 - Reducción de cálculos}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{time_opt_1_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
%		
%		\begin{frame}{time\_opt\_1 - Reducción de cálculos - Memoria}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_1_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Consumo de memoria
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(5N) = O(5 \times 2^{n})$
%					\item[Consumo con 24 qubits] 1452.89 MB
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[mem\_opt\_3 24 qubits] $O(2^{n+2})$, 1427.51 MB
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%		
%		
%		\begin{frame}{time\_opt\_1 - Reducción de cálculos - Tiempo}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_1_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Tiempo de ejecución
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(3N + 2N^{2}) = O(3 \times 2^{n} + 2^{2n + 1})$
%					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=$ 586.90 s, $\sigma=$ 7.49 s
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[mem\_opt\_3 15 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n + 1})$, $\mu=$ 1003.94 s, $\sigma=$ 4.58 s
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%	
%	
	\subsection{time\_opt\_2 - Ejecución multithread}
	
		\begin{frame}{time\_opt\_2 - Ejecución multithread - Master}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{time_opt_2_master_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{time\_opt\_2 - Ejecución multithread - Slaves}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=20em]{time_opt_2_slave_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
%		
%		\begin{frame}{time\_opt\_2 - Ejecución multithread - Memoria}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_2_master_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Consumo de memoria
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(2pN + 5N) = O(p2^{n+1} + 5 \times 2^{n})$
%					\item[Consumo con 24 qubits] 1427.64 MB
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[mem\_opt\_3 24 qubits] $O(2^{n+2})$, 1427.51 MB
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%		
%		
%		\begin{frame}{time\_opt\_2 - Ejecución multithread - Tiempo}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_2_master_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Tiempo de ejecución
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(2N + \frac{N^{2}}{P}) = O(2^{n+1} + \frac{2^{2n}}{P})$
%					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=$ 352.20 s, $\sigma=$ 1.40 s
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[mem\_opt\_3 15 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n + 1})$, $\mu=$ 1003.94 s, $\sigma=$ 4.58 s
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%	
	
	\subsection{time\_opt\_3 - Ejecución multithread con cálculos reducidos}
	
		\begin{frame}{time\_opt\_3 - Ejecución multithread con cálculos reducidos - Master}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=19em]{time_opt_3_master_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{time\_opt\_3 - Ejecución multithread con cálculos reducidos - Slaves}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[height=17em]{time_opt_3_slave_flow_diagram}
				\centering
			\end{figure}
			
		\end{frame}
%		
%		\begin{frame}{time\_opt\_3 -Ejecución multithread con cálculos reducidos - Memoria}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_3_master_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Consumo de memoria
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(2pN + 6N) = O(p2^{n + 1} + 2^{n + 3})$
%					\item[Consumo con 24 qubits] 1421.31 MB
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[mem\_opt\_3 24 qubits] $O(2^{n+2})$, 1427.51 MB
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%		
%		
%		\begin{frame}{time\_opt\_3 - Ejecución multithread con cálculos reducidos - Tiempo}
%			\begin{figure}[ht!]
%				\includegraphics[height=10.5em]{time_opt_3_master_flow_diagram}
%				\centering
%			\end{figure}
%			\begin{itemize}
%				\item Tiempo de ejecución
%				\begin{description}
%					\item[Complejidad] $O(2N + \frac{N + N^{2}}{P}) = O(2^{n+1} + \frac{2^{n} + 2^{2n}}{P})$
%					\item[Ejecución de 15 qubits] $\mu=$ 226.99 s, $\sigma=$ 1.92 s
%					\pausa \vspace{0.5em}
%					\item[mem\_opt\_3 15 qubits] $O(2^{n + 1} + 2^{2n + 1})$, $\mu=$ 1003.94 s, $\sigma=$ 4.58 s
%				\end{description}			
%			\end{itemize}
%		\end{frame}
%		
		\subsection{Resultados}
		
		\begin{frame}{Refinamiento de tiempo de ejecución - Resultados}
			
			\begin{figure}[ht!]
				\includegraphics[width=30em]{resultados_tiempo}
				\centering
			\end{figure}
			
			\begin{itemize}
				\item
					Mejor implementación time\_opt\_3.
				\pausa
				
				\item
					Tablas comparativas en las páginas 120 y 121 de la memoria.
				\pausa
				
				\vspace{1em}
				
				\item
					Número de qubits operables mantenido en 24.
				\pausa
				
				\vspace{1em}
				
				\item
					\alert{Tiempo de ejecución por debajo de la implementación de qutip}, siendo menos de la mitad con 4 núcleos.
				
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	
\section{Resultados finales}

	\begin{frame}{Resultados finales}
		
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[width=30em]{resultados_all}
			\centering
		\end{figure}
		
		\begin{itemize}
			\item
				Tablas comparativas con todas las implementaciones en las páginas 133 y 134 de la memoria.			
			
		\end{itemize}
	\end{frame}
		
	
\section{Conclusiones}

	\begin{frame}{Conclusiones}
		
		\textbf{Valoración}
		
		\begin{itemize}
			\item
				Se ha refinado la implementación inicial basada en el operador de la QFT.
			\pausa
			\vspace{0.5em}
			
			\item
				Se ha creado una \alert{implementación utilizable} en cualquier programa que use la librería de simulación cuántica para python de qutip.
			\pausa
			\vspace{0.5em}
			
			\item
				La implementación creada es \alert{mucho mas eficiente} que la ofrecida por qutip, que además permite operar con \alert{hasta el doble de qubits}.
		\end{itemize}
		
		\pausa
		\vspace{1em}
		
		\textbf{Consecución de objetivos}
		
		\begin{itemize}
			\item [\checkmark]
				Construir una simulación básica de la \alert{transformada cuántica de Fourier} y refinarla para que permita \alert{operar con más qubits}, reduciendo consumo de memoria y tiempo de ejecución.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}{Conclusiones}
		
		\textbf{Problemas surgidos}
		
		\begin{itemize}
			\item
				Diferencias durante la validación por redondeo.
			\pausa
			\vspace{0.5em}
			
			\item
				Altos tiempos de ejecución.
		\end{itemize}
		
		\pausa
		\vspace{1em}		
		\textbf{Lecciones aprendidas}
		
		\begin{itemize}
			\item
				No asumir que las fuentes de información son completas.
		\end{itemize}
		
		\pausa
		\vspace{1em}		
		\textbf{Trabajo futuro}
		
		\begin{itemize}
			\item
				Acelerar más la implementación haciendo que sea distribuida entre varios equipos.
			\pausa
			\vspace{0.5em}
				
			\item
				Contactar con los desarrolladores de qutip para ofrecer que añadan time\_opt\_3 a su librería.
		\end{itemize}
		
	\end{frame}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}